# OSI七层模型
![alt text](image.png)
# 参考资料
1. 参考资料 https://blog.csdn.net/dxt19980308/article/details/130564998
2. 软件设计模式 https://blog.csdn.net/guangod/article/details/101151735

# 下午考试
## UML图形
## 上下文数据流图（顶层）
1. 只包含一个过程，过程以系统名称命名，代表整个系统
2. 显示所有外部实体和主要数据流
3. 不含任何存储
4. 可以被分解为下一级图中的主要程序
5. 也称为0阶图
6. E 代表外部实体 P 加工 D 数据存储  ————> 数据流

### 0层数据流图
### 做题技巧  
1. 看子图，找对应实体所对应的数据流的关系，加工名称，再去题干中找实体名称
2. 看有什么输入数据流那就是什么信息表
3. 加工最少要有一个输入数据流和一个输出数据流

## 数据流
1. 数据流是由一组固定成分的数据组成，表示数据的流向，数据的流向可以由以下几种。
    - 从一个加工流向另一个加工
    - 从加工流向数据存储（写）
    - 从数据存储流向加工（读）
    - 从外部实体流向加工（输入）
    - 从加工流向外部实体（输出）
##  E-R图（用于描述数据库）
### 各图形的定义
1. 实体     矩形表示 
2. 弱实体   用双变形表示
3. 联系     菱形表示  
4. 属性     用椭圆表示
5. 主键     表中的唯一标识
6. 外键     依赖于别的表的结构
7. 唯一键   在表中唯一，如手机号就是唯一键，但不是主键
8. 联合主键 允许两个字段联合起来设置为主键

## 用例图 是指由参与者、用例、边界以及他们之间的关系构成的用于描述系统功能的视图（描述角色和系统交互关系）
### 各图例关系说明
1. 关联     参与者和用例者之间的关系        ————>
2. 泛化     参与者之间或用例之间的关系     
3. 包含     用例之间的关系                
4. 扩展     用例之间的关系

## 类图 显示模型的静态结构，特别是模型中存在的类、类的内部结构以及他们与其他类的关系等
### 参考资料
1. 类图说明 https://blog.csdn.net/weixin_43649997/article/details/105469071
### 各图例说明
1. 实现关系     空心箭头的虚线
2. 泛化关系     空心箭头的实线
3. 组合关系     实心菱形的实线
4. 聚合关系     空心菱形的实线
5. 关联关系     一根实线
6. 依赖关系     带箭头的虚线


# 设计模式
## 创新型设计模式
![alt text](image-4.png)
## 结构型设计模式
![alt text](image-2.png)
## 行为型设计模式
![alt text](image-3.png)


1. 充电监测及计量数据表
2. 基础信息表
3. 计量装置心跳数据表
4. 数据分析表
5. 检定记录表

